\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{15 июля, утро} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-1, 9-2, 9-3}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Люлина, Конаныхин} \\ \textsf{Колебания}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Изохронность осциллятора. Обобщенные координаты. Квадрат частоты как отношение коэффициентов потенциальной и кинетической энергии. Энергетические превращения. Потенциальная и кинетическая энергия системы (на примере грузика, подвешенного на пружинке) в точках максимального отклонения и в положении равновесия. Гармонические колебания потенциальной и кинетической энергии. Понятие фазовой плоскости. Особенности движения в фазовой плоскости. Вывод уравнения фазовой траектории гармонического осциллятора. Связь фазовой траектории с графиками смещения и скорости. Сопоставление фазовой траектории осциллятора с графиком потенциальной энергии. Движение с несколькими степенями свободы. Нормальные моды колебаний. Задача о двойном математическом маятнике. Собственные колебания двойного маятника.

\subsection*{Литература}
\begin{enumerate}
\item Физика для углубленного изучения. Механика (И.Е. Бутиков, А.С. Кондратьев)
\item Физика в примерах и задачах (И.Е. Бутиков, А.А. Быков, А.С. Кондратьев)
\item Задачи по физике (под ред. Савченко О.Я.) №3.2.4
\end{enumerate}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/theory2a.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: